中國人成日話毛澤東功大於過，究竟有咩功？

究竟毛澤東除左開國元老呢d野之外有咩功係佢做得好既（唔好話咩餓死幾千萬人）

我睇wiki 佢除四害（打麻雀），大躍進，搞乜衰乜咁，何來有功？

同改革開放講到係黨既偉大一撚樣
明明係政府減少干預市場等民企可以急速發展

全靠毛老大

英明領導

進退有據

成功汁咗隻靚死雞

趕走咗國民黨

讓共產黨得以統治全中國

幫助地球消滅垃圾人口

我真係想知佢有咩政績係攞到出手

整撚死左咁多大陸人都唔算大功勞

讓全中國人民免受資本主義既禍害

淨係打出黎都扯哂旗

殺支那人

大佬呀 唔通話自己嘅精神領袖係個歷史罪人咩

支那嘢邊經得起推敲 (亦冇需要 信嘅就會信 亦會繼續信)
認真便輸了

推翻腐敗國民黨／資本主義
土地改革
一五計劃
提高共產陣營內地位

文化大革命 打晒d牛鬼蛇神出黎
幫之後中共更加一黨專政 已經係大功

佢個一代既共黨

軍功大於政績

最大既成功就係鬥地主叻

真係鬥到自己做咗地主

你估咁易

勁撚過白手興家賺幾萬億

佢未走火入魔之前都ok嘅尤其對比國民黨治下
第一個五年計劃個期幾好 大鳴大放之前
但功大於過就誇咗 始終佢係最高領導人
死幾千萬人一定係入佢數

殺晒啲叻既人
留返啲蠢人
方便中共維穩

文革 大躍進 韓戰
做左咁多好事都唔係功大於過
過就係死左唔少聯合國軍人

夾硬講既話可以話有：

掃除封建儒毒（文革，批林批孔）
提升女性地位（女性能擔起半邊天）
提升識字率（當年青年人大部都教育程度都有小學或以人，唔係點讀毛語錄）

問題係鼓勵生得更多支那人
民國時期高峰都係四億

最大嘅功咪殺咗差唔多成億支那豬

唯一有功係佢死撚咗
死咗既毛澤東先係好臘肉

人多好辦事，生到7億人出黎

滅蟲專家

希特拉都可以話係鬥地主

都算係鬥贏咗

後面衰貪心，太猖狂

如果識收一收，慢慢撚

應該㩒玩過老毛

減少中國人口，同時降低整體文化水平，成功達到野蠻治國

舊社會d陋習
嘔心程度同印度有得揮

第二啦
最大功係無收返香港

毛主席如果突然翻生，今時今日起碼半個共產黨都要捉去打靶

解決農村土地分配不均
瓦解土豪劣紳封建勢力
促進男女兩性並駕齊驅
提高少數民族生計自尊
推普通話減少地方隔閡
收繳民間槍械保障治安
重理輕文發揚科學知識
突破封鎖堅持擁核震懾

咪等於港共咁，確診數字少左就係政府抗疫有功，數字升左就係市民防疫意識不足

佢在位期間中國人口以幾千年史上最高速增長
全賴和平穩定加上廣泛現代技術（水利、農藥
多得佢爭取到蘇聯支援（親美未必有咁多實惠

未入黎就係想講餓死幾千萬人

倪匡係有集「鏗鏘說」咪講左，無人比共產黨殺更多共產黨員

佢保守估計殺左幾千萬支國人
令支國停止發展30年
依d都唔係功咩係功
Trump嘅功績連佢手指尾都比唔上啦

第一個其實根本就係剷除傳統文化方便統治
第二個好似實情係男女同工不同酬喎
第三個聽落好似無乜唔啱，不過普及義務教育唔係政府嘅職責黎嘅咩？

功：餓死幾千萬支那豬

我諗再大既功德都比唔上依個

搞掂幾千萬隻支那狗

剿匪有功

班人淨係記得第一次五年計劃

之後咩鳩都失左憶

到死嗰人都堅持共產封閉 全世界之福
一死咗改革開放 睇下而家咩世界

顛覆&分裂國家喎

冇人講核彈？呢個影響好大哦

呢種咪支那人劣根性有錯唔認死要面

#28
我說了

中國人史觀嘛

所有過失都可以話係右派挑撥/天災/被反動份子唆擺

//毛澤東身邊的工作人員回憶說，1972年2月毛澤東會見美國總統尼克森後和1973年召開中共中央政治局會議時，毛澤東對身邊工作人員和政治局委員說，他這一生就做了兩件事。「我這一輩子就做了兩件事，一件是把蔣介石趕到那個小島上，另一件是發動了文化大革命。\\
佢自己對自己嘅評價都係得呢兩樣嘢

成班人宜家狂屌共產黨，咪係佢最大的成功咯

消滅大量害蟲

戰功
文革先好笑
大陸叫咩 十年艱辛探索
on99

「今天是一個好日子!如果他1945年死，少戰死600萬;58年死，少餓死3000萬。66年死，少鬥死200萬;76年死，中國人才吃飽了飯。結論：禍害死得越早貢獻越大...」

死咗既毛澤東真係好臘肉

功係殺左大量蝗蟲。

不過勁在統一到中國

冇人整死咁多支那蟲 中國人口到今日一定超過20億

其實好難評價一生功過，尤其功個方面，最主要係啲史科真實性質係太多傳疑；如果真係要講嘅話人覺得係革命果方面真係做到農民因為共產主義尤其是蘇聯都係以工人階級為主嘅反而佢係農民
打天下用人嗰方面係幾好，但係唔識得治理天下
Btw前期我覺得佢係一個有理想，真係好信奉共產主義嘅後生仔但去到後期中年開始應該真係諗共產主義諗都short咗
利申：有果句講果句唔係奶共，個人覺得評價一個歷史人物係要中立唔應該牽涉咁多個人情緒，有一話一正反都要講

我都係有一話一咁問

屌
佢地最撚興話有共產黨俾飯佢地食, 俾衫佢地著

打贏國民黨、係成個抗日期間以戰養戰又成立農民工舍、籠絡人心算係一個功嚟嘅

赫魯曉夫short9左先比離心機支那

無毛澤東轉軚加入美國陣營
其實就無改革開放
否則你同邊個開放先，蘇聯？

你打咁大段野，到底想講咩

倪匡：個個反共人士講起文革就咬牙切齒，我就好歡喜，冇一場運動殺嘅共產黨人比文革多

咪就係比共產黨上到位囉

共產黨史話佢成功建政係大功
其後既政治運動幾乎都係錯
正常人眼中連佢建政都係錯
内戰講下長春圍城，佢又有乜功?

要講功真係不知從何說起

豪情壯志
幾佩服佢

支共有得話事都係佢最大功勞，唔通話佢千古罪人咩

當佢係thanos

勾結日本帝國
批鬥 義勇軍進行曲 作詞人

以前華人大概唔係我地所講嘅垃圾人口
有好多好多有知識有文化嘅老前輩 亦有風骨嘅年輕人（64）

睇錯毛澤東陰功

冇，張CV自己吹

梗係功大於過啦，邊有人夠膽講佢有大過失，一講即刻國安搵佢傾計

主觀咁去睇返文革, 你定唔到佢係對係錯
佢批個d 係讀書人, 地主, "反革命分子"
有好有壞, 冇文革中國會唔會冇咁乞人憎?
會唔會俾左一班好聰明嘅共產主義者去治國?
冇人知
但你依家呢個時間點同情緒去睇, 憎中國嘅一定覺得文革入面刪除大量支那人係功

消滅左咁多支那人仲唔係功?

做賊可以做到將成個國家偷返嚟
短短三十年時間將全國國民退化做生番
歷史上冇乜邊幾個可以做到

啲大陸人會話佢拎到核彈，令到中國人「站起來」
應該係呢個功，抵過晒所有罪
但餓死人、死於政治批鬥上嗰啲，可以用核彈嚟抵消？

認真答。國民預期壽命。1950還是第三世界水平。到了1975已經追過全球平均。